高鐵、港珠澳大橋、蓮塘口岸、第三條跑道開通後

香港將會面臨以下境況：

想限制大陸人自由行：四大基建會變成大白象。然後飽受公眾批評，浪費。政府為左保住四大跨境基建的客流量，避免成為大白象工程，必需繼續自由行和更緊密經貿關係。

四通八達可以來
越來越多講普通話
香港人